眾說 六四念 撰文: 綠藍花

Mobile Logo
眾新聞 CitizenNews

眾說
六四念
撰文: 綠藍花 | 發佈日期: 06.06.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

2019年，六四，維園，燭光晚會。周滿鏗攝
三十年，黑篡改成白，卻沖不掉悲壯的紅。
三十年，對說成錯，卻改不了殘酷的真相。
三十年，疾呼換上噤聲，卻逃不過良心的指責。

坦克輾過肉身，子彈穿梭頭顱，高牆的腳下埋葬了成千上萬的赤子之心。三十年過去了，高牆長得更橫蠻無理，死灰的絕望圍繞心間。拒絕遺忘歷史看似軟弱無力，百無一用，實是對付獨裁者最強大的武器。真相是覺醒之始，覺醒是自由的種子。

毋忘六四。

附註︰若果喜歡筆者文章，歡迎親臨Medium clap、讚好及分享FB專頁，謝謝支持！

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 綠藍花
【綠藍花・斗室世界】綠和藍是世上最美好的顏色。現積極創作隨筆散文、小說和新詩。Facebook: